\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Эксперимент №2}{10-0}

\section*{Коэффициент преломления солёной воды}
\subsection*{Теория}
\begin{wrapfigure}[8]{r}{0pt}
	\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
		\draw[thick] (-1.7,0) -- (2,0);
		\fill[gray, opacity=0.5] (-1.7,0) rectangle (2,-1.3);
		\draw (0,0.9) -- (0,-1);
		\draw (0,0) -- (150:1);
		\draw[-latex] (150:1.5) -- (150:0.9);
		\draw[-latex] (0,0) -- (-60:1);
		\draw (-60:0.9) -- (-60:1.3);
		\draw (150:0.5) arc (150:90:0.5) node[pos=0.3, above=-1pt] {$\alpha$};
		\draw (-60:0.5) arc (-60:-90:0.5) node[pos=0.4, below=-2pt] {$\beta$};
		\draw (-60:0.45) arc (-60:-90:0.45);
		\node at (1.3,0.3) {$n_1$};
		\node at (1.3,-0.3) {$n_2$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Световой луч, проходящий через границу двух сред, преломляется. При этом угол падения и угол преломления связаны законом Снеллиуса:
\[
	n_1 \sin\alpha = n_2 \sin \beta,
\]
где $\alpha$ --- угол падения, $\beta$ --- угол преломления, $n_1,n_2$ --- абсолютные показатели преломлений сред (см. рис.).

Абсолютный показатель преломления --- это отношение фазовых скоростей света в вакууме и в данной среде. На практике можно считать, что он всегда не меньше единицы. Значения показателей преломления для некоторых сред: воздух --- $\approx 1$, дистиллированная вода --- $1.33$, глицерин --- $1.47$, стекло --- $1.5$--$1.8$, алмаз --- $2.42$. 
\subsection*{Задание}
Найдите коэффициент преломления солёной воды.
\subsection*{Оборудование}
Лазерная указка, солёная вода, линейка, миллиметровка, мерный стакан, скотч по требованию.

\end{document}
